{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Comment Jean Valjean change-t-il d'identité dans 'Les Misérables' de Victor Hugo?",
            "TrueAnswer": "Maire",
            "FalseAnswer": [
              "Prêtre",
              "Aubergiste",
              "Propriétaire d'usine"
            ],
            "Explanation": "Jean Valjean change d'identité pour devenir le maire Madeleine, adoptant une nouvelle personne pour échapper à son passé criminel."
          },
          {
            "Question": "Dans 'L'Attrape-cœurs', que cherche à préserver Holden Caulfield?",
            "TrueAnswer": "L'innocence",
            "FalseAnswer": [
              "Aventure",
              "Indépendance",
              "Autorité"
            ],
            "Explanation": "Holden Caulfield cherche à protéger l'innocence et la pureté des enfants des influences corruptrices du monde adulte."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur' incarne l'identité et l'intégrité raciales?",
            "TrueAnswer": "Atticus Finch",
            "FalseAnswer": [
              "Scout Finch",
              "Bob Ewell",
              "Dill Harris"
            ],
            "Explanation": "Atticus Finch incarne l'intégrité et la tolérance raciale, défendant Tom Robinson malgré les préjugés sociaux à Maycomb."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Beloved', que symbolise la cicatrice de Sethe?",
            "TrueAnswer": "Le traumatisme",
            "FalseAnswer": [
              "Acceptation",
              "Espoir",
              "Pardon"
            ],
            "Explanation": "La cicatrice de Sethe représente le traumatisme physique et émotionnel de son esclavage et de sa lutte pour l'acceptation de soi."
          },
          {
            "Question": "Quel roman de Chimamanda Ngozi Adichie aborde les complexités de l'identité africaine?",
            "TrueAnswer": "Une moitié du soleil",
            "FalseAnswer": [
              "L'Hibiscus pourpre",
              "Americanah",
              "Nous sommes tous des féministes"
            ],
            "Explanation": "'Une moitié du soleil' explore l'entrelacement de l'identité personnelle et nationale au milieu de la guerre nigéro-biafraise."
          },
          {
            "Question": "Dans 'L'Interprète des maladies', quelle cause provoque la crise d'identité de Gogol Ganguli?",
            "TrueAnswer": "Son nom",
            "FalseAnswer": [
              "Famille",
              "Culture",
              "Éducation"
            ],
            "Explanation": "Le combat de Gogol avec son nom, un rappel constant des différences culturelles, provoque une profonde crise d'identité."
          },
          {
            "Question": "Les œuvres de quel auteur explorent souvent les complexités de l'identité raciale et culturelle en Amérique?",
            "TrueAnswer": "Toni Morrison",
            "FalseAnswer": [
              "J.K. Rowling",
              "Ernest Hemingway",
              "F. Scott Fitzgerald"
            ],
            "Explanation": "Les romans de Toni Morrison explorent l'expérience afro-américaine et l'impact de l'histoire sur l'identité contemporaine."
          },
          {
            "Question": "Quelle identité allégorique la baleine blanche représente-t-elle dans 'Moby-Dick'?",
            "TrueAnswer": "L'obsession",
            "FalseAnswer": [
              "La grandeur",
              "La trahison",
              "La liberté"
            ],
            "Explanation": "La baleine blanche représente l'obsession destructrice d'Ahab, incarnant une poursuite personnelle insaisissable et obsédante."
          },
          {
            "Question": "Quel conflit d'identité tourmente le personnage principal dans 'L'Homme invisible' de Ralph Ellison?",
            "TrueAnswer": "L'invisibilité",
            "FalseAnswer": [
              "L'anonymat",
              "L'autorité",
              "L'assimilation"
            ],
            "Explanation": "Le combat du protagoniste avec l'invisibilité symbolise l'effacement de son individualité et de son identité sociale en tant qu'homme noir dans une société préjugée."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le Club de la chance', comment la culture façonne-t-elle l'identité des personnages?",
            "TrueAnswer": "Double",
            "FalseAnswer": [
              "Assimilée",
              "Réprimée",
              "Homogène"
            ],
            "Explanation": "Les identités culturelles doubles des personnages, influencées à la fois par l'héritage chinois et l'éducation américaine, influent sur leurs luttes et leur autodécouverte."
          },
          {
            "Question": "Quelle identité altérée le personnage Heathcliff assume-t-il dans 'Les Hauts de Hurlevent'?",
            "TrueAnswer": "Gentleman",
            "FalseAnswer": [
              "Domestique",
              "Soldat",
              "Ermite"
            ],
            "Explanation": "Heathcliff adopte la personne d'un gentleman pour acquérir un statut social et se venger, altérant son identité initiale enracinée dans la souffrance et l'injustice."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage à la recherche de son identité anime le récit dans 'La brève et merveilleuse vie d'Oscar Wao'?",
            "TrueAnswer": "Oscar Wao",
            "FalseAnswer": [
              "Lola",
              "Belicia",
              "Yunior"
            ],
            "Explanation": "L'exploration de l'identité, de la culture et de la masculinité d'Oscar sous-tend l'exploration du patrimoine dominicain et des attentes sociales du roman."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Une raisin au soleil', quel membre de la famille est confronté au dilemme de s'assimiler dans la société blanche?",
            "TrueAnswer": "Beneatha",
            "FalseAnswer": [
              "Mama",
              "Ruth",
              "Walter Lee"
            ],
            "Explanation": "Beneatha lutte pour préserver son héritage africain tout en naviguant sous la pression de s'assimiler à la culture blanche dominante en tant que femme noire."
          },
          {
            "Question": "Quelle identité symbolique les jumeaux siamois représentent-ils dans 'Le Dieu des petits riens'?",
            "TrueAnswer": "L'amour interdit",
            "FalseAnswer": [
              "Unité",
              "Pouvoir surnaturel",
              "Rébellion"
            ],
            "Explanation": "Les jumeaux représentent l'amour interdit entre un intouchable et une femme de caste supérieure, remettant en question les limites et les normes de la société."
          },
          {
            "Question": "Comment l'identité se manifeste-t-elle dans les mondes divergents de 'La Métamorphose' de Kafka?",
            "TrueAnswer": "La monstruosité",
            "FalseAnswer": [
              "La tragédie",
              "La rédemption",
              "L'illumination"
            ],
            "Explanation": "La transformation physique de Gregor en insecte symbolise son aliénation interne et la perception monstrueuse de son identité au sein de sa famille et de la société."
          },
          {
            "Question": "Quel rôle le langage joue-t-il dans la formation de l'identité dans 'Comment les García ont perdu leur accent'?",
            "TrueAnswer": "La connexion",
            "FalseAnswer": [
              "L'aliénation",
              "L'assimilation",
              "L'isolement"
            ],
            "Explanation": "Le langage agit comme un pont connectant les personnages à leurs racines dominicaines tout en les alienant de leur nouvel environnement américain, façonnant leurs identités changeantes."
          },
          {
            "Question": "Quelle identité le personnage Iriya Azuma s'efforce-t-il de maintenir dans 'Kafka sur le rivage'?",
            "TrueAnswer": "Soldat",
            "FalseAnswer": [
              "Artiste",
              "Vagabond",
              "Philosophe"
            ],
            "Explanation": "Iriya cherche à incarner l'identité disciplinée et loyale d'un soldat, façonnée par son passé et l'influence des expériences de guerre."
          },
          {
            "Question": "Dans 'La couleur pourpre', comment l'identité de Celie se transforme-t-elle à travers sa relation avec Shug Avery?",
            "TrueAnswer": "L'autonomisation",
            "FalseAnswer": [
              "Soumission",
              "Isolement",
              "Ressentiment"
            ],
            "Explanation": "La relation de Celie avec Shug la libère de l'oppression, façonnant son cheminement vers l'autonomisation, l'amour et l'identité personnelle."
          },
          {
            "Question": "Quelle connotation culturelle et raciale sous-tend le récit dans 'Le Nomsake'?",
            "TrueAnswer": "Bengali",
            "FalseAnswer": [
              "Russe",
              "Français",
              "Cubain"
            ],
            "Explanation": "Le roman explore les complexités de l'identité culturelle et raciale bengalie, naviguant entre l'affrontement entre héritage et adaptation dans un nouveau paysage culturel."
          },
          {
            "Question": "Comment l'identité reflète-t-elle les désirs contradictoires de conformité et d'individualité dans 'Le Meilleur des mondes'?",
            "TrueAnswer": "La rébellion",
            "FalseAnswer": [
              "La conformité",
              "L'assimilation",
              "L'apathie"
            ],
            "Explanation": "Les luttes des personnages avec le conditionnement social et l'individualité conduisent à des actes de rébellion contre le monde axé sur la conformité, reflétant les notions contradictoires d'identité."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}